賊偷駕九巴10公里 撞散石壆

2018年05月23日

賊偷駕九巴10公里 撞散石壆

■被偷的九巴撞向石壆，碎石及碎片四散。謝志輝攝

【本報訊】一輛九巴雙層巴士昨凌晨收車後，停泊在黃大仙巴士總站，遭偷車賊駕走。巴士其後被駛至葵涌貨櫃碼頭南路迴旋處時，失事撞向路中花槽石壆，幸未波及其他車輛。失事巴士車頭損毀，偷車賊疑受傷棄車逃去。

據悉，被偷走的九巴已有十多年車齡，車廂並無安裝閉路電視系統。昨凌晨3時許，該輛空載雙層九巴被人發現於葵涌貨櫃碼頭南路5號迴旋處對開失事。

巴士撞向路中花槽石壆，車頭嚴重損毀，右邊前輪擱在石壆上，車身向左輕微傾側，擋風玻璃飛脫，花槽被撞毀留下一個大洞，碎石及巴士碎片四散地上。警員接報到場，聯絡巴士公司職員到場協助調查後，相信該輛巴士於黃大仙被人偷走。

疑受傷逃去

據了解，肇事巴士昨凌晨零時39分收車後，原應停泊在樂富巴士總站，但職員根據巴士GPS系統，發現該輛巴士於凌晨3時3分已在約10公里外的葵涌貨櫃碼頭南路一帶不斷兜圈，相信繞行了4個圈後出事，偷車賊疑受傷棄車逃去。一般巴士需要使用職員證件啟動，但遇上特別情況，也可以啟動車內的暗掣解鎖，開走巴士。

九巴發言人表示，該輛停泊在樂富總站的九巴於凌晨2時許被人擅自登上及駛走。行車紀錄顯示，巴士駛離樂富總站之後，行經龍翔道、呈翔道駛至貨櫃碼頭南路，及後在貨櫃碼頭南路繞了數次再停下。

巴士被發現時鏟上石壆，車身冒煙，消防到場需向巴士射水降溫。九巴發言人又指，盜竊及沒有第三者保險下駕駛乃刑事罪行，事件亦對其他道路使用者構成危險，九巴予以譴責，並會翻查車站閉路電視，全力協助警方調查。

■記者謝志輝

上一則
棄屍巴漢返毒窟自投羅網 垃圾袋藏屍案警至今拘10男女

下一則
天降蛋薑落平台 雪橇狗食到屙